<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>-[ &#34;Note&#34; ] on KJY</title>
    <link>https://kongjianyang.github.io/categories/note/</link>
    <description>Recent content in -[ &#34;Note&#34; ] on KJY</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 15:58:44 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kongjianyang.github.io/categories/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>生存分析入门</title>
      <link>https://kongjianyang.github.io/cn/2023/08/08/%E7%94%9F%E5%AD%98%E5%88%86%E6%9E%90%E5%85%A5%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 15:58:44 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://kongjianyang.github.io/cn/2023/08/08/%E7%94%9F%E5%AD%98%E5%88%86%E6%9E%90%E5%85%A5%E9%97%A8/</guid>
      <description>作为临床分析中的重要一环，今天入门生存分析。
生存分析（survival analysis）是生物医学研究中常用的分析方法。在队列随访研究中，我们会事先定义一些观察终点，比如肿瘤复发、患者死亡、血压达标等，这些终点称为事件（event）。从研究开始到发生事件的时间间隔称为生存时间（survival time）。
由于生存时间数据具有以下两个特点，所以提出生存分析这一特殊的分析方法：
（1）偏态分布：生存时间通常具有明显的偏态分布，有正态分布假设的统计方法不能适用。 （2）删失（censoring）：研究对象在观察时间内没有发生事件称为删失。一种情况是研究对象在中途失访或退出，导致没有观察到事件；另一种情况是超过了最长的随访时间事件仍未发生。删失数据是一种不完整数据，是生成分析独有的重要组成部分。
生存分析使用的方法：
 Kaplan-Meier plots to visualize survival curves（根据生存时间分布，估计生存率以及中位生存时间，以生存曲线方式展示，从而分析生存特征，一般用Kaplan-Meier法，还有寿命法） Log-rank test to compare the survival curves of two or more groups（通过比较两组或者多组之间的的生存曲线，一般是生存率及其标准误，从而研究之间的差异，一般用log rank检验） Cox proportional hazards regression to describe the effect of variables on survival（用Cox风险比例模型来分析变量对生存的影响，可以两个及两个以上的因素，很常用）  所以一般做生存分析，可以用KM（Kaplan-Meier）方法估计生存率，做生存曲线，然后可以根据分组检验一下多组间生存曲线是否有显著的差异，最后用Cox风险比例模型来研究下某个因素对生存的影响
Kaplan-Meier生存曲线估计 在t检验或回归分析中，我们估计的是研究对象的一些参数，比如均值、标准差、回归系数等。而在生存分析中，我们得到的不是单个特定的数值，而是一条曲线，称为生存曲线（survival curve）。曲线对应的函数称为生存函数（survival function），用S(t)表示，其定义为：
S(t)是个体生存超过时间t的概率
以时间t为横坐标，S(t)为纵坐标，绘制出来的曲线就是生存曲线。生存曲线具有两个特点：
（1）显然，在观察开始的时候，所有个体都是存活的，所以S(t=0)=1； （2）时间越长，生存的概率越小，所以S(t)是递减的。
表1展示了KM法的计算过程。
表1一共包含5列，最后两列可以通过前三列计算出来。第一列是生存时间t，注意不包含删失的时间，但包含时间0。第二列是t时刻事件发生个体数，可以看到大部分数据为1。第三列是t时刻仍然存活的个体数。
前三行准备好后，第四行就是一个简单的数学计算。除了第一行外，其余各行的第五列等于上一行的第五列乘以本行的第四列。
假设检验Log-rank 在很多情况下，我们需要比较两组生存曲线之间有无差别，比如某种新药组的患者生存率是否比常规药物组要高。一种容易想到的方法是指定一个时间点，比如2年，分别计算出两组生存时间超过2年的个案数，然后进行2×2列联表的χ2检验。这个方法有两个明显的缺点：一是由于删失的存在，难以准确计算生存率；二是时间长度可以随意指定，带来分析结果的偏差。
Log-rank检验的零假设是两组生存曲线一样的。如果零假设成立，那么两组内的事件发生个体数之比应该等于两组样本数之比，由此计算出事件发生的期望数。Log-rank方法就是分别将两组所有时间点的期望数加起来，与所有观察数进行比较。
Cox比例风险回归模型 在临床研究中，有许多情况，其中几个已知量（称为 协变量covariates）可能会影响患者的预后。
例如，假设比较了两组患者：有和没有特定基因型的患者。如果其中一组还包含较年长的个体，则生存率的任何差异都可能归因于基因型或年龄，或两者都有。因此，在调查与任何一个因素相关的生存率时，通常需要针对其他因素的影响进行调整。
Cox模型的目的是同时评估几个因素对生存的影响。换句话说，它允许我们检查特定因素如何影响特定时间点特定事件（例如，感染，死亡）的发生率。该比率通常称为风险比率。
Cox模型与Kaplan-Meier法：
Kaplan-Meier法是非参数法，而Cox模型是半参数法，一般来说在符合一定条件下，后者的检验效应要大于前者 Kaplan-Meier法一般处理单因素对研究生存结局的影响，而Cox模型可以同时处理多个因素对生存结局的影响
当预测变量为分类变量时（例如：治疗A与治疗B；男性与女性），Kaplan-Meier曲线和对数秩检验才有用。对于定量预测指标（例如基因表达，体重或年龄），它们并不容易工作。
一种替代方法是Cox比例风险回归分析，它既适用于定量预测变量也适用于类别变量。此外，Cox回归模型扩展了生存分析方法，可以同时评估几种风险因素对生存时间的影响。
R语言分析 # 确保在导入前安装好 library(survival) library(dplyr) library(survminer) library(tidyverse) 我们将使用的核心函数包括：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
